【豆腐沙中綫】再獲放寬！港府上調會展站工程沉降上限 維持2021年通車

沙中綫工程質量問題受質疑，港鐵最新提交灣仔區議會的文件指，曾受會展站工程沉降超標影響，部份工地一度需要停工的沙中綫過海段，仍維持以2021年通車為目標。路政署強調，會展站挖掘工程於去年9月恢復至今，沉降監測數據未達至需要停工的指標，又指工程團隊會繼續謹慎施工，並密切監察工程附近建築物及地下管綫狀況，若監測數據達至工程設定指標，會採取適當的跟進措施。

根據當局提交區議會的資料，自去年10月後，港鐵再獲港府同意放寬6個監測點的預設暫時停工指標，其中3處位於會展站及西面連接隧道工地的水管，分別錄得3.7至8.4毫米沉降，事後獲當局放寬沉降上限到50至90毫米。至於會展站西面至金鐘站連接隧道的3個路面監測點，工程人員重鋪曾沉降的路面後，獲當局同意將沉降數據歸零，並將沉降上限重新定為25毫米。

沒事兒

屌你老母垃圾正苦
做人做事都無底線

底線唔係無，不過可移動咁解

唔合格咪降低合格分數
不如直接唔使檢驗

搬龍門嘅藝術

起左先啦，到時死人賴佔中就得

我話得就得啦

25毫米夠唔夠呀
唔夠嘅咪再放寬去25厘米囉

直接放寛到1 km啦，包唔會超標

到時，地鐵都可以玩飄移，正！

快快快
通車快落！

香港人都冇反應 都麻目曬啦

邊個反對通車 邊個就係反中亂港